%@metapost:orleans1996.mp
%@Titre: Orléans -- 1996
La figure ci-après représente une partie d'un patron de pyramide
régulière à base carrée.
\[\includegraphics{orleans1996-2}\]
\begin{myenumerate}
\item Reproduire cette figure sur votre feuille en respectant les
dimensions indiquées, puis la compléter pour obtenir un patron de la
pyramide.
\item Calculer l'aire totale du patron exprimée en cm$^2$.
\item On voudrait construire une nouvelle pyramide dont les dimensions
sont le quadruple de celles de la pyramide précédente.
\par Quelle serait alors l'aire totale, exprimée en cm$^2$, d'un
patron de la nouvelle pyramide ?
\end{myenumerate}